\begin{katapengantar}
\thispagestyle{plain}
{Assalammu’alaikum wr.wb}

{Puji syukur kami panjatkan kehadirat Allah SWT atas berkat, rahmat dan karunia-Nya sehingga Tugas Akhir ini dapat terselesaikan.}
{Penulis menyadari bahwa dalam menyelesaikan makalah ini telah melibatkan banyak pihak. Pada kesempatan ini , penulis mengucapkan terima kasih kepada pihak-pihak yang telah membantu serta memberikan dukungan dan bantuan , baik secara moril ataupun material. Diantaranya adalah :} 

\begin{enumerate}
\item Allah SWT, karena dengan Rahmat dan Ridho-Nya kami dapat menyelesaikan tugas ini.
\item Kedua orang tua dan keluarga penulis yang telah mendorong dan memberi semangat kepada penulis.
\item Bapak M. Nurkamal Fauzan, S.T., M.T.  selaku dosen pembimbing utama yang telah memberikan ilmu dan pengetahuan, serta masukan yang sangat bermanfaat dalam membimbing dan mengarahkan dalam menyelesaikan laporan ini.
\item Ibu Woro Isti Rahayu, S.T., M.T.  selaku dosen pembimbing pendamping yang telah memberikan arahan yang sangat bermanfaat dalam menyelesaikan laporan ini.
\item Teman-teman seperjuangan di kelas TI D4 4B. Serta  pihak lain yang turut membantu dalam penyelesaian laporan internship ini.
\end{enumerate}
{Akhirnya penulis berharap semoga apa yang telah penulis kembangkan pada Tugas Akhir ini dapat bermanfaat bagi pihak-pihak yang berkepentingan.}
\begin{flushright}
{ Bandung, 14 Agustus 2019}
\vspace{1.5cm}                    

Rizky Abdi Perdana
\end{flushright}


\end{katapengantar}
